林鄭可唔可以唔好再衝出嚟煽動港人情緒？

根本政府應該要做既野就係：
喺前一晚（星期日）開記招
1) 宣布非緊急公務員停工
2) 講明路面情況惡劣，巴士全面停駛，地鐵邊條綫根本通唔到車，條街隨時冧樹冧招牌，預視哂成個whole picture，再呼籲私人機構停工

而唔係講咩「彈性處理，互諒互讓」，呢啲難聽過粗口既廢話。根本從來自由市場都係行緊彈性處理咖啦，出新聞稿開記招講呀媽係女人既野就想攞credit？

唔討論連登對公務員既私怨，俾非緊急公務員停工作用有兩個，第一，政府作為全香港最大既僱主，做樣都要表現出基於安全考慮，會體諒員工，係有承擔。第二，帶頭作用，個問題係林鄭以為自己做緊做中間超人，冇立場，缷個波俾私人市場自行搞掂，但政府自己本身就唔會停工既，變相已經發出個signal係大家其實可以正常返工as usual，咁有邊間公司會自行停工？

當然，呢個世界有好人老細，唔洗政府呼籲都會自行停工，又有仆街老闆，除非叫人返工係犯法，如果唔係十號波都要同佢番工，所以呢兩班人根本政府呼籲乜9都唔會影響到。

但事實係仲有一大班真係會睇情況、根本前一晚唔知聽日事、有少少理性、而又真係有商有量既員工同老細中小企，係根本掌握唔到第日香港到底係咩環境既情況下，咪試下番工先囉，以前都係咁咖啦，打完風第日咪準時起身番工，出到街，去到地鐵站先發現原來又另一場癱瘓，先再打俾老細話真係番唔到啦，好人啲既老細，咪俾你折返或者返半晝囉。而呢啲情況根本一早可以避免，萬一唔好彩，一出街就冧樹搞出人命，就係人禍。

所以，政府是要屌的，屌管治能力，屌後知後覺，去到十點真係爆哂廠先出嚟出口術話公務員可以打個電話射波，而全世界已經逼哂返工，同由始至終都唔敢呼籲私人市場停工，再要人漏夜8號波清條街，趕住第日俾香港人返工。

最後，唔該林鄭唔好再煽動民間情緒，話搵妳嚟出氣，轉移視線同製造咩冇停工機制既偽命題，呼籲停工同惡劣天氣下的指引一樣，唔係要妳勒令全港停工，根本打緊風都冇要求過強制全港停工，只係連呼籲停工妳都唔敢做。當妳前一晚肯交待清楚，預視哂路面情況，再用非緊急公務員停工以身作則，到時再有人要番工，一係怨自己認命，一係屌自己老細，起碼少咗一班人屌政府。

以後香港只會面對更大型更多既災難，如果林鄭係要堅持佢咁做係出色，冇做錯到，大家可以自求多福

屌佢老味 話咩香港人搵佢嚟出氣 講到好撚委屈 好似唔撚關佢事咁 聽一次躁一次

喂 你唔係仲對依家政府有期望下話
佢依家爭在味同你講:吹咩 咬我食呀?

見到條閪婆講啲嘢 以為自己好醒就燥到仆街

唉純粹真係想理性討論下政府應該點做，原意冇諗住再增加仇恨情緒

嘥氣啦
條柒蛾都講明咪由得你地班賤民罵，睇死你地得把口，佢毛都唔會少條

點解你唔周上街屌7佢老母 事實係咁多個火車站啲人加埋一齊上街屌7佢 政府一定會跪底 但其實根本大家只係識係心裡面屌 繼續朝九晚五

咪玩啦仲理性討論
理性左討論咁多年和理非非咁多年 依家香港係咩樣?

條友連八達通都唔識用，佢識條鐵咩

OP講得好啱。

態度輕挑到

煽動又點撚樣

樓主思維同行文都好清晰 嗰條死八婆講咩「我明白琴日市民迫地鐵係覺得好，嬲！」，「揾特首嚟出氣！」，聽佢嘅語氣，表情，眼神嘅活動，真係好嬲

前日大圍站萬人排隊，如果有幾條友大嗌林鄭屌你老母，應該成個站嘅人都呼應

大家都因為呢個風搞到好暴躁
佢就出少句聲當幫忙啦

政府唔做嘢我唔明點解唔罷工 只要齊心射波大家都無事

因為我覺得本身市民嘅討論就已經好分散，有人覺得林鄭應該宣布全港停工，有人覺得公務員憑乜野可以獨自停工，有人真心只係屌自己老細，根本意識唔到政府嘅責任同佢有份造成，上街可以點樣，大家訴求根本唔同。

香港第一次發生咁嚴重災難，民間首先需要嘅係有效討論，政府到底點樣做先可以將影響減到最低，最後政府唔聽，起碼可以有清晰少少，同有組織有框架咁表達嘅訴求。唔通我衝上街解釋一次我成篇文嘅睇法？我冇要求佢要宣布全港停工，可能已經有好一部分人唔同意。而對我嚟講，所謂政府向我跪低只係呼籲我老細唔洗我番工。

巴打好波
整個論述好完整，比起個堆所謂濕尻官處理能力高好多，條八婆仲好意思走出黎話香港人發洩情緒落佢到，好撚委屈咁撚樣。

不過垃撚圾港共政府，唔好預期佢地會變，佢地唔積極出賣香港都要還神了

佢唔駛同蟻民交代 只係同北京打工
理撚得你

你咬我食?

我仔仔囡囡係英國好食好住好訓
自己係政府腳unun 比人un 就搵幾十萬

宜家就係777同佢個管理圑隊無一個人識好似OP咁講咁做，成班人標榜係精英經驗十足，白𢭃咁多糧
有事交d咁嘅貨，含撚啦

想睇

寫得好！不能同意更多

佢嘅票源係商界 而且佢又知香港人唔會反抗 會乖乖返工 梗係撚狗咁撚香港但啦

佢d態度仲要勁輕佻

公司係九龍，住新界出唔到黎返工都情有可原，但你本身住九龍區，有啲重住係公司附近，唔返真係講唔過去

你地成日話僱主無良，你地問心為公司付出幾多？ 以前試過home office，你班仆街都唔撚自律做嘢，一係交頹貨，後尾取消home office 要返公司做嘢。講真我都唔撚想好似中小學教師咁睇住你地做嘢，好多嘢一隻手掌拍唔響，你地無同我談判今日要home office 嘅餘地。

租金、人工都無得因爲打風而減，你叫我彈性處理，有啲physically 返唔到工我明，我地唔係白痴，try your best 我地會睇到，但唔好搵藉口偷懶，公司唔係開善堂，蝕錢無人可憐我地啲老闆，因為唔全面停工而不滿嘅人，你地可以隨時交信，正因為你需要我多過我需要你，所以你冒著生命危險都要返工，唔係我無得揀，而係你無得揀。

明明自己做錯但卸返個波落受害者度，死唔認錯
講句對唔住好難？我返政府都比佢fake左手，千辛萬苦返到office 先返唔使返，仲話之前個日已經講左，但根本冇同事聽過
林鄭月娥我屌你老母，祝你百病纏身，長命百歲，家破人亡，老年喪子

咪印證呢個政府根本理得無小市民死活囉

個態度根本就係「我都做左野啦！仲想點呀？」

懷疑佢個朝同前晚知唔知巴士停駛，東鐵服務受阻

點解要佢收聲呀？
我覺得佢繼續出聲都幾好

知又點？你班奴隸自己搵方法返工啦

最撚廢就係呢d人

冇指引唔識做

不嬲小器鬼嚟

一地兩檢，DQ議員嘅「法律基礎」都俾你搵到，嗰一日假你會搞唔到？

too long read 撚晒

喺正常國家，咁嘅執政黨下次選舉就會落台

樓主呢啲真係言之有物
有班人將政府冇做適當回應(例如帶頭同呼籲停工)
Spin去打工仔跟本唔想返工唔知咩居心
事實係當日香港情況唔適合全線復工但政府冇相應行動

仲有樓上條智障廢事quote啦太長
係有人可以去到返工地區呀
但交通混亂 路面危險(例如冧樹 玻璃碎)
地鐵線未完全恢復 例如東鐵40分鐘先一班
所以唔適合返呀
轉home office/停工係企業社會責任

仲話咩同區返到公司
資方有得揀勞方冇得揀
自身經驗=全港都係咁
啲眼光真係闊到笑死人

係古代已經比人斬左頭

星期一大部分主要幹道行唔到
幾百支交通燈損毀
仲未計吹到錯哂方向嗰啲
隨時又跌嘢塌樹
巴士停駛
成大條東鐵綫癱瘓

咁大條道理政府都唔敢強烈建議/ 呼籲停工
工務員停工加呼籲下私人市場效仿已經可以交走個波啦
唔使而家做咗大仆街

分明係九巴玩撚佢
咩檢討專營巴士服務聆訊吖嘛

佢無權要私人公司停工
但絕對可以講
路面情況不適宜上班
非緊急崗位職員直留在家中
以免阻礙緊急維修

道理等同佢可以講
港人不適宜主張港獨
港人應支持一國兩制
以免抵觸基本法國家安全

後者佢講得
前者唔識講
大家有眼睇邊個先係佢老闆

最撚好笑係事前高調開跨部門會議應對個風
咁開完之後就係d咁ge結果
除左開會的人同特首廢之外都解釋唔到
香港的未來就係呢d人主導

一早預左政府廢
最令人失望既係d人寧願係月台度逼三四個鐘
都唔肯罷工
比人話奴隸唔係冇原因
仲話港獨

人地效法港獨之父
用激將法

你有道理又點 佢都冇care過
唔係想mean 但個個post除左抒發心情之外 冇其他建樹

香港從來唔係天災出事，係人禍傷害最大

垃圾 你呢句一樣廢 收皮啦 全世界得你知係連登講野係冇用咩

只係覺得呢幾日係咁開post講呢d 一d意義都冇
唔明你咁燥鬧人做咩

要醒既4年前一早醒晒

你上司係商界 老細係中共
俾我都唔柒理la

香港人為番工大過天，又善忙
下個星期有第二啲嘢𨳒架la

有冇人覺得佢話特狗係可以俾人攞得出氣俾人鬧呢句好似細路仔發悔氣

佢話唔介意做出氣袋
點解？
因為你手上根本無可以拉佢落台嗰一票
潛台詞其實就係你吹得我脹咩？

講番件事，事前一星期已經話好撚嚴重，個風點勁，又話有開會應對乜乜柒柒

一早都已經話個風勁過天鴿，既然係咁借鏡澳門上年個情況，停工點可能唔係最壞打算情況之下既選擇，咁都唔撚評估到？就算星期一果日真係唔需要停，起碼都要諗啦下話？

而家唔係佢評估完覺得唔駛停wo,個八婆係話講咩冇機制冇評估經濟，姐係事前冇撚做過可能要停工既考慮啦

屌你老母咁你開果啲會有咩垃圾野討論？

討論下點樣不理市民死活點都死掂佢要星期一開工？？

講到底，就算今次更加嚴重，淋病都從來冇打算叫停工，你話點唔死心

吹呀 革命呀笨

最好佢日日都搞到香港人咁嬲，唔係只會繼續溫水煮蛙。

唉 講咁多經都冇用 班政府又唔會睇到嘅 就算睇到都廢撚事理

ching 講得岩
你屌極都係咁架喇 你有你屌 我有我唔聽
民意民情評分算得係啲咩 咪又係數字
而家個情況想大家搞清楚既就係
政 府 己 經 無 再 理 過 市 民 生 活 生 命 感受 意 見

佢連個風名都講錯，仲點會知九巴東鐵既野

我屌你老母，我住港島返港島
巴士小巴都無返你老母臭化閪咩
有你呢啲老細班𡃁食得屎啦

係到講有咩用？港豬咪又係返工 不了

佢知你哋實吹佢唔脹

零晨5點九巴同港鐵都已經講左搞唔掂開唔到車，班離地高官憑咩覺得市民返到工？

再講，什麼跨部門事前開會原來係無諗過呢啲野

Exactly 講出重點

佢就係覺得我唔洗比面你地班傻仔，你地中意鬧咪鬧囉，做到咩啫你地

雖然話喺度講完聽日又返工，但至少見到重有好多好似樓主咁有分析能力嘅市民。好過個個都一係盲撐一係盲反

嬲又點，咪又係要返工，不了

特首你選出來既咩 駛咩俾面你，港豬以為自己真係公民？狗黎ga je

佢繼續出黎9UP先好阿

我想睇下佢9UP到咩程度香港人先識得鬧爆佢

定係根本係隻豬咁唔識反坑

看看柒柒柒嘅咀面
佢真係以為自己做得好好
屌佢老母臭閪

颱風嚟之前個跨部門小組都唔知做乜鳩，班局長行會成員垃圾都算，而家好似班AO都唔想做嘢咁

樓主話政府剩係缷個波俾私人市場自行搞掂，呢樣嘢林鄭未做特首前，十幾年前已經好buy, 而提出缷個波出去乜都搞外判嘅羅致光，忠實追隨者張建忠，經過十幾年推「外判工作」後，都已經上曬位，兩個都管勞福局……

打工仔同社福界朋友真係自求多福，有排捱

777在這次風災根本乜都無做過，一d應變都無，一打完風就出黎抽水話處理得好，d樹冧晒路封晒無巴士地鐵都叫好，又唔宣布入緊急狀態停工做善後，洗唔洗怕D商家怕到咁呀？777都痴撚線離地離到離開銀河系，次次打風香港都無乜人傷亡架啦，會唔會抽水抽得過份咗呀？

你覺得以佢既眼光做得啲咩

共狗最興自己人打自己人。除非你真係公營機構大規模停工到影響私人機構。如果唔係政府一樣可以將個波推返去勞資糾紛。

林鄭做咁多年官, 一早睇穿最多口罵幾日, 就太陽從東邊昇起, 完全無後果

嘩好中立呀
人地講緊政府應該帶頭停工同埋呼籲私人公司停工
唔係講緊強制所有公司呀天才

打工仔係可以自己判斷情況唔返呀
但政府有冇公共交通情況有幾惡劣？
又有冇公開講路面情況(例如路面有冧樹)？
就算當日新聞 去到而實交通都比新聞講既差
姐係政府應該等市民自己出街睇完判斷
而唔應該提供指引/呼籲俾社會？

唔係扮中立企係高地批評哂各方就有道理嫁

呢D懶清高 各打50大板既人 仲嘔心過盲撐政府既打手

其實現屆政府管治手法過時，過於中國式。香港式包容同體諒唔係無止境，情況係你比非必要公務員放假一日，我地咪包容你要更多時間清理冧樹。政府架構入面太多老人，莫講話年輕人，連步入中年既上班族都扣唔住，有閪用咩

咪就係，連份緊急應變手冊都係當奴曾寫落

6666LZ秀一波

仲期待個政府

你自已講緊嘅咪就係做緊責任轉移lor
做咩自打咀巴
政府責任推比公司
公司責任推比人民
能力越大 責任越大
你唔要求個能力大嘅比責任感
反而怪個細嘅唔比d責任心？
你轉移曬上面d責任比d細嘅
又唔見轉移d權力比d細嘅?

你唔同隻波台狗動真火掛？
起一起底就知條撚野又想搏人屌柒佢拎存在感

林太真係廢到出汁，少少政治公關技兩都唔識

滿佈logic failure
巴打建議你讀多d書先好上連登

因為香港人就係賤 唔團結 鬼打鬼
中坑老坑四十歲打後個班更加係 靠批鬥做紅衛兵起家

又唔諗下點解有個咁既特首，所有藍絲同general黃絲都無資格唔開心！

講真，唔係好知佢做乜撚

呢啲說話超越左官腔啦… 你比翻689都量佢唔會無啦啦咁串

講完冇意義仲會比人感覺你冇禮貌既說話竟然從一個特首口中聽到，講真嗰句幾難睇下

人地岩岩升F4開始讀通識
要批評哂所有stakeholder先叫多角度思考
邏輯錯誤? F4未教呀

打風前+3 打風後-10

不過算啦，0民望對佢都無關痛癢

個八婆都唔知想點

689都唔會搞到咁

個個上網屌話點話點就威
實際上大部份人現實中就咩都唔做屌住返工
明明罷工依種野只要有幾個開始做就會慢慢有人呼應但都無人做

呢條八婆真係不知所謂
根本知道出面情況係咁
最好嘅做法就係停課3日
返工嘅就停工一日
周圍冧樹已經大件事
清理嘅期間，根本危機四伏
佢完全冇諗過

不過
嘈要返工嗰班
咁大個人放自己一日假嘅本事都冇？

煽動你地情緒又點姐, 荒你地會罷工咩
香港人就係賤

屈穎妍話勞工處有權出暫時停工通知書，好似有得諗，點解無人講要勞工處對全港所有僱主出停工令

係又點？ 你地反抗左未？

勞資關係可以互諒互讓就唔使定最低工資啦

第一二點同意 第三點有保留

你仲會俾佢煽動到，
表示你也是港豬

你講嘅自由只係適合做雇主嘅人身上
凡係打工仔有雇員合約係身已經冇你所講嘅自由

你唔仇恨個政府，但支那仇恨你咁解啫

的確係
港鐵果班都唔知死咗幾咗幾多次
鉛水事件係古代早就抄家流放

其實唔係怕商家

係同商家一齊唔當你係人啫，分清莊閒啦清

然後傀儡政府聽日仍然運作

你哋繼續科水起其他垃圾，起所謂基建

畀人斬頭嗰班係香港人，好似係

推

羅致光上位就係鼓吹同搞政府服務外判嘅其中一個主要源頭，佢點會無啦啦用番行政指令，攬番上身比蘇州屎政府搞

啱啱收到風原來星期一老闆逐間房問有冇人冇返 你老母，互相體諒喎 唔係自己住新界大條道理郁車山已經俾人問吊左，但一樣係扣AL

TVB: 林鄭月娥接受市民批評

根本都無當佢存在過 無撚用

係

佢爭在未講返工啦你班柒頭 想要假下世啦

其實問題根本就係去番一個無下台壓力既政府 佢可以完全唔洗理你地利益 自己圍威喂 你既立場只係針對今次風災政府既處理可以好啲 但其實個根本就係政府點做都好 佢都睇死你地班人淨係把口屌 過多幾日就又照舊 無錯政府其實可以完全唔洗做野唔洗出黎交代 因為香港人淨係識番工搵食 或者香港而家等緊一個大家都勇敢行出黎既一個機會

明天9點 繼續返工

講咁多咪又係利益收割者
想人反抗自己坐享其成
後果就係反抗者受
夠薑既果日就唔會咁多人係月台等la
香港人真係得啖笑
繼續屌住返工la

根本應該停1星期
1日唔夠去旅行

好同意所有問題嘅根本係源於冇民意授權嘅政府，唔代表可以用屌嚟都哂氣去無視或者合理化一切問題，然後抹殺一切有意義嘅討論。

無錯，我嘅用意真係得一個，就係想喺當權者嘅語言偽術，同輿論機器底下，香港人第一次遇上咁大天災又冇乜討論基礎同方向，提出一個我覺得更好嘅處理方法去討論，嘗試解釋俾覺得政府已經盡咗力嘅人聽，政府嘅責任係邊同根本處理得有幾差。至少，令嗰班真係為勢所逼，做一個俾連登好鄙視既番工狗唔好覺得 係咁咖啦，好出奇呀？唯有不斷咁屌醒大家同政府先唔會出現溫水煮蛙。

正如我所講，以後只會有更多災難，香港咁嘅處理手法一定要變，連澳門都做到，香港唔會冇能力，當然最後佢有能力又態度照舊，就會回歸冇民意授權嘅問題癥結，到時絕對要有更高層次嘅討論。

要在美國加稅前開市比大陸散貨
少咗一日更係大鑊

一日就蝕錢，加人工你咪破產
執左佢啦，垃圾公司

解決方向咪係颱風及暴雨警告之外整多一個交通癱瘓警告，再要勞工處改善守則，有警告就留係原地唔使返工放工
交通癱瘓警告可以參考客觀事實，例如幾多主要幹道封閉，公共交通工具服務情況，行人安全問題
啲紅黑雨當初咪又係咁嚟，照抄咪得

要幾高層次

唔係講緊要咩解決辦法，係有解決辦法，但政府唔會理蟻民嘅意見，因為特首唔需要有民意授權，所以唔係再停留討論有咩解決辦法嘅層次

簡單複雜化做乜，你提出一個方案，再喺社會大力鼓吹，多人支持你就俾到社會輿論壓力政府
呢啲民生嘢又唔係咩政治紅線，純粹係政府無能，你幫佢諗好哂佢開心都嚟唔切啦，又可以當政績

睇得個政府咁順應民意 如果多人支持政府就會聽，一早少好多怨氣，林鄭唔會民怨沸騰都出嚟怪係市民唔理性搵佢嚟出氣。

頭先我寫個方案今朝都有個禮義廉議員講 唔知你考慮咁多做乜

其實我只係講萬一佢意見唔接受，態度照舊，先要去另一個討論姐。
如果佢真係接受是但一個方案，肯改咪完，冇衝突。
禮義廉議員講過姐，唔代表有好大影響力。

樓主有point支持
香港已死

佢(成個政府決策層)根本唔知道亦都冇諗過情況會咁差 以係係普通打風 落8號咪返工囉
真係廢撚過閪

大佬 香港史上最強颱風 朝早5點幾先落8號 跟住就全港起身返工 有少少腦嘅人都知唔撚可能 連一啲準備嘅時間都冇 出面有冇冧樓都冇人知

其實港鐵同巴士公司前一晚已經講撚定就算落波都唔會恢復到全部服務 不過政府冇人理 你睇吓個運房局長去撚咗邊？到而家都冇講過野

林鄭心諗 我做show 都廢事做俾你睇 睇死你班賤民照樣返工

好明顯冇公關

庸官

朋友間公司人事部男同事話體咩諒，話快撚啲死返去開工

林鄭真係好on9

叫僱主體諒喎……個人要幾戇鳩先講得出呢番說話
如果班僱主真係咁有良心嘅話，最低工資同最高工時就唔會傾咗咁耐都冇乜進展啦......
完全唔明點解林鄭呢條閪人可以有三十幾萬月薪，出3K人工都俾多佢！

港共死全家

如果我哋嘅國家係透過公投憲法而成立
政府係透過普選而獲授權
喺好多正常成熟嘅國家都有緊急狀態機制
講明中央政府或地方政府首長可以宣佈緊急狀態
而緊急狀態時政府可以點 override 正常法律去到邊一個位
事後要受到選民喺下一次選舉判斷現政府嘅處理是否合適

而家事實係點？
香港殖民地宗主國本身係一班土匪搶奪番嘅國家
憲法亂咁嚟
香港特區基本法又係無經過香港人民公投授權
政府又唔係經人民廣泛定期嘅選舉授權
林鄭最多做十年
做完就拍羅友走
唔需要顧及黨友仲要顧住下下屆選舉
玩多幾屆特區政府
剛好五十年
特區政府管治意志都無埋
可以直接取消特區而人民無還手之地

淋病邊夠膽得罪班商家佬
佢寧願全港市叫屌佢
都唔夠膽俾班商家佬屌
市民屌佢，佢可以無視
商家佬屌佢，就係變肉便器架了

嘗試求同存異，我同你應該都同意政府責無旁貸，人民亦係最終決定者。分歧在於，我覺得政府應負上最大責任，而無論如何都要員工番工嘅仆街商家從來都要屌，但就同情大部分打工仔。而你，應該係覺得，政府商家市民三方都有責任，矛頭唔應該直指政府？

之所以我話同意市民嘅選擇係佢地思考完嘅結果，冇得怨天尤人，前提係要建基於有全面嘅資訊，得出盡量周全既考慮。但好可惜，政府吹風就叻，高調話組成咗30個政策局、部門和機構嘅強大跨部門會議，掌握住全香港所有命脈，理應都要做好 資訊統籌，訊息發放，預視將來 基本要求，但就連係前一晚，甚至早少少，至少係香港人番工之前，開一個完整嘅記招，詳細交待交通安排，路面情況，同有立場咁呼籲停工都做唔到，任由市民靠睇新聞去發揮想像力，自行決定番唔番到工，唔好意思，因為香港從來未試過打完風第日會番唔到工，所以照出門口準備返工好合理，係都要怪就怪香港人真係輸經驗。所以政府冇遠見，做唔到基本要求，導致市民「唔夠醒目」而帶嚟冒住生命危險隨時死係條街到嘅結果，都係政府應負上最大責任。

咁要個政府黎做乜？收你d税養佢地，順便比大陸？